［痴撚線］休漁期用炸藥捕魚 深圳海底屍橫遍野

「簡直是斷子絕孫的勾當行為！」昨日正值世界海洋日，深圳大鵬新區東涌卻發生了炸魚（又稱爆破捕魚）事件。當日下午，有潛水愛好者在大深灣海域的海底發現數量龐大的死魚，場面相當驚嚇！判斷這是非法以炸藥捕魚的行為。

魚死後不是浮上水面嗎？深圳潛水愛好者吳偉昨接受澎湃新聞採訪回憶稱，8日上午約7時50分許，他和另外兩名潛水者從東涌碼頭出發，準備練習潛水。8時多，當他們到達大深灣海域時，發現水面漂浮着零星的死魚。隨後，他們潛入水底，竟發現海底沙地上有密密麻麻成片的死魚。

「這裏離岸邊很近，大概50米，水深大約4到8米。」據吳偉估計，這些死魚大概至少有200斤，大部份是當地人所說的青鱗魚，在夏季經常成群活動。資料顯示，青鱗魚主要分佈於中國渤海、黃海、東海和南海。他判斷魚群死亡的原因是非法炸魚，「青鱗魚的魚鰓有點變白，沒有甚麼特殊氣味，我覺得至少有（死亡）5、6個小時以上了，應該是前晚或者昨天凌晨炸的」。

今年內地休漁期從5月1日12時起至8月16日12時結束，而深圳市海域全部屬於休漁海域範圍。吳偉表示，炸魚後大部份魚類都會浮出水面，但炸魚者通常只會撈走水面上的魚，因而死魚的實際數量更多，「撈水下的魚耗時太長，而且當時可能沒有潛水器材，要撈的話要很久，更容易被人發現。」

大鵬新區生態資源環境綜合執法局漁政大隊辦公室袁姓工作人員表示，當日收到舉報後，執法人員立刻趕赴現場，發現海面漂浮死魚，確定是炸魚所致，但未見違法船隻，當局將和公安和邊防展開調查。

「電魚毒魚炸魚對生態破壞太大了，必須入刑嚴懲，那麼多年屢禁不止就是因為犯罪成本太低了！」有網民稱：「破壞生態，濫捕濫撈行為必須嚴懲不貸。」

《深圳晚報》/澎湃新聞

片：

垃圾大陸

就算香港獨立
生態都係相連
希望下面理性一d

科技追上現代
但人種質素落後兩三代
鬼佬你地望清楚亞洲賤種個格好決定收緊移民政策
過多20年你地知仆街就太遲

其實炸完，可以食用嗎？

個腦冇用,賺一浸錢,但隨時斷自己米路

我諗死10條捉一條

家下賺盡就夠

全國都係諗住發達--》移民外國

第日點wfc

搵夠就發佢個中國夢做美國人

20年人地都做左美國人嚕

華人劣質基因

我唔炸都會有第二個炸
唔可以輸蝕比人

一轉就賺夠 佢地一早走左啦

喺中國從來都唔需要講博弈論

自己附近冇，咪行遠D去公海
順便同人講自古以黎依度都係佢地方

唔夠， 但會走去其他地方炸 ,eg去台 , 菲果D地方捕魚

唔浮應該係死左無耐

可能唔關炸魚事，會唔會係核電廠有問題

話你on9驚你嬲

支那人真係地球的災難!

如果相信有報應，試想像魚屍係支那人，熱切期待